\begin{enumerate}
  \item Un fleuriste a vendu $80\,\%$ de ses $350$ fleurs. Combien a-t-il vendu de fleurs~?
  \item Ce même fleuriste s'aperçoit qu'il a en tout 75 fleurs coupées à vendre et parmi elles 30 sont des roses.

        Quel est le pourcentage de roses parmi l'ensemble des fleurs coupées à vendre~?
\end{enumerate}